梁繼昌：BNO 5+1不等於永久離香港 仍有機會回流工作

BNO不能提早提取強積金 梁繼昌不認為指引不合理

積金局指，強積金計劃成員不能依賴BNO護照或相關簽證申請提早提取強積金。強積金計劃諮詢委員會委員梁繼昌，不認為積金局最新指引不合理，但當局需要解釋如何根據條例而作出決定。梁繼昌在本台節目表示，根據條例提早提出強積金關鍵之一，是永久離開香港，需要提交很多證據，但英國政府推岀BNO「 5+1」移民簽證，需要6年時間才獲真正英國公民身份，如果不適應，或找不到工作，有可能回港，認為參加計劃的人士不一定等於永久離開香港。他指，事件與BNO護照是否旅遊證件無大關係，但如果市民不認同積金局的指引，可以提出司法覆核。

梁繼昌指，相關安排並非罕見，他指自己已返港20多年，以香港為家，但至今仍未獲得英國退休金，認為目前很多國家給予香港移民計劃，要視乎如果積金局及信託人如何處理情況，目前看不到為何安排是一個政治操作。

原文網址：

其實以我理解都係咁
不過係咪拎到證據永久唔返黎就得

我移左民都可以回流添

咁點解passport可以？
我有passport就代表我一定唔會回流？

咁你幾時ban我香港永久居留權？

同樣道理：英國公民身份的人士不一定等於永久離開香港

其實佢都係9up下
用下腦都知 回流講左幾十年都一直有
關咩事

唔通我移左民去加拿大 拎左筆強姦金 番黎香港做野要入番錢咩

收聲啦屌你老母

有一兩個回流就代表全部都會回流然後一刀切
落閘。
咩叫一竹篙打死一船人
咁返大灣區都有人回流無人反對？？

係囉，以梁繼昌嘅講法，任何疑問都唔應該係攞返強積金嘅原因

積金局講到明針對BNO，佢都可以咁洗白

移民*

咪係囉
你話返到嚟罰鳩佢都話

成日話人會走法律罅
都未做就話懷疑，係咪痴左線

有邊個國家移民唔係？

其實佢係咪想迫人取消香港人個身份

姐係拎完英籍，都冇得拎返強積金

咪禁止拎咗強姦金既回流返香港工作囉，正途工作申請唔到強姦金即係返唔到工(揸的士送外賣仲得既）

已經Spin 撚到去只要有機會回港都唔可以拎

叫梁繼昌收皮啦，睇清楚 CAP 485A Section 163(2) 先講啦 on9
拎埋 reside 宣埋誓都唔當係，咁乜先當係離港呀 on lun 7 9

「如果市民不認同積金局的指引，可以提出司法覆核」

屌你老母啦，驚監會呀？咁撚似驚甴講野嘅喂

宣左誓你點質疑，如果質疑得 咁點解要交宣誓證明？？

佢無英國退休金…佢有無供ni呀

泛民果個梁繼昌？

其實本身要 bno visa 批左先比已經 on lun 9，但佢執著 reside 個字英國政府都就埋港共，但港共再次搬龍門已經搬到去解釋唔到自己條 CAP 485A 既地步

會計界

好似坐監咁，順便宣誓埋cut左張香港身份證咪得，破斧沉舟式離開。

佢會話你可以補拎翻

係

手足又成condomdq完都未醒

另一個十一哥

65歲都唔一定唔做野可以做到死之止

我有個親戚97前移民美國
佢真係好有決心唔諗住回流，走去入境處搞手續取消埋HKID

近年佢都會番香港見下親戚, 不過最多留幾日就轉飛去東南亞/日韓台渡假

根本以前求其簽個字declare 自己永久離港就得 又唔講？！

啲人移民美國攞完綠卡夠可以回流香港揾工啦 ,咪又係可以拎MPF , on99

以前回鄉卡都拎得

有d擔心..

夾硬老屈唔比攞

一直好奇怪啲錢係我既點解唔拎得

就係因為無人可以證明到將來發生的事，所以先要加個宣誓。

屌你老母

將來既野冇人保證到
所以係冇證據可以proof到永久離開

客死異鄉都可以搬返香港落葬，總之就唔可以拎

昌哥係咪開始听党话跟党走？

用身份換得唔得
取消中國藉交還id卡換拎mpf走

如果係咁, 全部話申請移民既都可以一句:
"你可能會回流, 所以reject"

咁d人移左民 係咪唔比人再係香港做野先

退休都可以再做嘢
唔通真係得死嗰日先可以攞

mpf: 憑實力「搶」番嚟既錢，點解要還

咁任何人移民都令唔返bno la,個個都可以回流，dllm

唔係搶 係捐比國家

真係回流時
重開户口唔得咩？

個whatsapp cap 圖
可以將個人名「偉」改成MPF

要小心留意了

吊你老母! 移民去任何地方都可能回流啦! 關BNO乜事

咁就唔止bno 啦
你一係就講明移去邊都冇得拎

呢個就係個問題

佢柒都唔係第一次
功能組別嘛

前年劉細良
捉住譚文豪來屌

等睇英國遲D 出張臨時承認BNO5+1=永久居民

仍有機會再工作,唔可以攞

嘥鳩氣，咁有咩移民係等於永久離開香港架？係咪移民大陸、移民澳門果Ｄ 你會永久唔俾佢返香港呀？咁我係佢面前撕爛個身份證同證照又得唔得呀？

同極權有得拗咩，轉個頭修埋例：移民有機會回流，死咗都有機會返生，總之同攞疫苗保障基金個門檻一樣，就係冇得攞

最仆街係點解我自己D錢都唔俾拎返

你on9等如我要on9?

不如直接講所有移民原因都唔拎得 mpf , 因為有機會會回流

單野有得JR, 強搶私人財產

咁即係移咗民死埋但個靈魂都有可能返嚟
咁即係65歲退休、早死、早退休、絕症都可以廢埋收歸国有

啲錢係我嘅 你哋已經要我俾稅
仲諗住拎理我啲退休金？ 傻撚左呀？

真係想沒收所有強積金
過咗65唔等於退休 仲可以工作

咁就應該全部護照都唔撚比啦
點解淨係BNO?

退左休都可以重投社會工作

佢可唔可以 comment 下D返左大陸住都要霸住層公屋同攞綜援既廢老?

唔講BNO問題先 本身係真係移民走 十年廿年後返黎做野不嬲無問題 只不過返黎再供既呢筆無得再用移民呢個理由提早拎
同埋我移民去邊都無包一定搵到工 適唔適應 我都唔明佢up乜

佢哋真係攞Passport嗰啲人嘅證據係強啲比起要坐移民監嘅人

重點係...啲錢我地㗎！！！ 你哋只係托管人 理撚得我想幾時攞錢走啫？！！！

積金局關心我移民就話，連我回唔回流都要預測埋預測就要理埋，咁宣誓聲明嚟把撚咩

要working visa

咁要死咗嗰刻先會證明到唔會返來香港工作

者係本身巿民要交稅，又要供強積金。
但強積金僱主部分係可以炒人時攞黎賠償，呢點本身都有爭議。
原意係d人退休或離港可以有筆錢用，依家人地真係移民，扣壓住人地財產唔俾拎，有冇可能一班黎緊想移民既人博炒？
攞返顧主部份，自己供果份再等第時先算。
會唔會出現一批博炒潮？

耶穌：我死咗都仲可以復活

頭5年唔會啦
最後1年就係 PR

//The pathway to citizenship under the BNO visa scheme will be five years' limited leave to remain, one year's indefinite leave to remain//

如果我話要返大陸定居，咁我要攞咩證明？

直接行去入境處放棄港籍

梁繼昌
講啲野咁撚蠢既

我返唔返黎關你撚事咩屌你老母

收皮啦, 不如唔好扮一句話明搶你算鳩數啦, 共匪都係靠搶架啦

極權政權係咁架啦 講真玩下手到你真係bno 5+1完 有埋bc 返來拎返d mpf 佢又可以立d 唔知咩法唔比你拎都仲得

強搶私有財產，狗賊！

咁美國、加拿大、任何地方移民

都唔可以拿MPF啦

因為都可以回流嘛！

咁我取消身份證得未？ 一定唔返嚟, OK？

再嘈修例

LM 改做国民退休金
依加D MPF全額自動放晒入去, 100歲先開始比拎

on 9 , 有宣誓話永久離港，你不如話遺反宣誓

港共: 要入境處處長批准先可以cut HKID....

無拉你梁繼昌去坐監就斯德哥爾摩候群

翠翠翠要割九菜?!

講回流就係搞笑， 就算你入左籍都可以回流啦， 如果係咁， 咁應該講明就算移民都唔可以攞返錢

即係話靠BNO移民嘅就係一路支港共要撚化到死嘅對象

咁我比返張HKID你，係唔係就攞得？ 定係話，唔係香港人又唔攞得

你証明永久唔返無用，6年後你獲得英國公民身份，如果你不適應，或找不到工作，有可能回港，認為有關人士不一定等於宇宙永久離港，如市民不認同，可以提出司法覆核

一直都得

擺明係任佢up架啦

有得走好走 今日唔比你拎強姦金 他日點知仲做咩出黎

所有移民既人都有機會回流，即係所有人只要入佐錢強積金，就無得攞返

佢當97前移民再回流嗰班藍屍死架

去全世界都可以隨時回流返香港(包括大陸)，照佢咁講法所有MPF都唔可以提取啦(因為你有機會回流)！

繼宇宙國安法之後又一傑作~宇宙MPF

會計師你fake 我呀?
一人有一次機會架嘛
你咁講所有英美澳加大灣區visa 都唔撚比拎至岩
反正佢可以幾年後回流
點解果d比bno 唔比?

咁我一日未死 一日都仲有機會返香港tim
你等我死左先俾返我啦咁

咁樣同打刧無咩分別
問題打刧的係政府
可以有咩方法訴訟

國際仲裁?

既然有機會返黎點解唔俾人拎左先

國際仲裁

你退休到臨死都有機會要再工作，強積金都唔比你拿。

根本積金局就冇資格管人地去向
你最多要求我宣誓永久離港
我去邊點樣去根本唔係香港內政
我鍾意買隻遊艇一世係公海都係我自由

我遲啲發明時光機帶我阿公回流香港呀柒頭皮

之前又話攞5+1 剝奪居留權

其實係針對BNO visa太易拎
拎完唔去

度度都可以拎完唔去
拎撚咗美國綠卡就一定要去？綁佢上飛機？之後永久禁止入境香港？

除左死撚左點確保一個人一定唔會番香港啊戇撚鳩

news話人均mpf 25萬
突然d人拎走灑 少左好大舊錢 基金佬飯碗又好 經濟穩定性又好 唔會比你拎
mpf係自己錢 戶口有返咁上下錢 5+1拎完bc後 相信好多人都返黎拎返自己d錢 所以e 5年唔可以係外國高調反港反共 一陣國安法通輯你 你都唔敢返港拎 所以為自己舊mpf e幾年係果邊低調乖乖地

有乜所謂，反正攞住BNO都係藍絲同一班整個抗爭都企後面，但有事就走先嘅廢老多。

唔明點解英國要咁耐
加拿大一年就比pr

梁繼昌被DQ, 全港撐泛民總辭，你而家竟然幫共產黨洗白，會計佬天生算死草，下撚賤！

香港人 :😦😦😦

又要陶十九？

呢條撚樣上年仲飲緊starbucks

咁一齊去講個實情畀外國政府聽
睇下人哋點睇臭港個所謂國際地位囉
魚死網破

有無機會返嚟根本唔係關鍵
人走時拎咗老強，如果唔適應當地或者回流，返香港打工咪又要供。

我永世都係香港人呀屌

其實如果限制曾經宣誓提取MPF既人
回流之後既福利要打五折
我覺得係合理
但干涉人地用咩護照去向
係超越香港內政權之事

死左將來都有機會復活，所以都係唔批

即係死咗見到佢點死，直播到燒屍先可以拎返。否則都有可能番生再返香港打工。

屌
我回流返嚟做嘢嗰陣開過個新MPF戶口咪得囉

一日有香港身份證一日都拎唔到強姦金

咁矛盾嘅？講到投票權就 BNO 走 ＝冇咗。

咁點解馬來西亞MM2H只係一個10年期居留簽證，永不能入籍又有得攞？

請用道理說服我。

我拎返我既錢 關福利咩事？？

英國唔係移民國家

好呀, 邊度可以申請cut HKID?

撚有啲咁嘅法例咩

即係死應該都唔可以拎返，因為唔知你幾時翻生

要你喺嗰邊有能力生活到5年
怕你去拎福利掛

結論係你既錢唔一定要比返你

係咪死左先證明到唔會回流

hkid 冇得取消

當年雙非問題講過香港身份證冇取消機制
因為當初鄧小平都驚繼任人會向香港人開刀玩鵲巢鳩佔

pr同福利兩樣野來
bc冇交稅都冇福利

佢地8/90年代走
重點可能有啲唔係香港出世
唔係香港出世既好似唔係常住香港會隨時收番永久居民資格

問題係仲會有Right to Land

痴線咁嘅邏輯即係未到65歲都唔駛攞

你once係永久居民，就算之後變左外國籍又n年都唔返香港，個永久居民係會無左，但會俾返入境權你，又係隨時可以返香港做野定居讀書
咁唔通又當係「有機會返香港」？

我走到一定唔會返